【土地問題】71呎套房月租$2191 去廁所要去出面

即時兩岸 2017-10-23 19:50:09 HKT

(互聯網)

(互聯網)

(互聯網)

(互聯網)

(互聯網)

(互聯網)

(互聯網)
香港居住問題嚴峻，細小的房間租金隨時上萬，台灣台北房租一樣貴，近日網民發現一個面積2坪（約71平方呎）的房間，業主開價8,500元新台幣（約2,191港元）招租，可是房間不但沒有浴室，而且也沒有廁所，租客要是想如廁，竟要使用捷運站的公廁，不少網民批評這名業主「想錢想瘋了」。事件被網民廣傳後，業主已經將招租廣告刪除。

網民在地產網站發現這個單位的招租廣告，房間位於台北市中正區羅斯福路三段，位於2樓的獨立套房，鄰近台北捷運台電大樓站。屋主在廣告上聲稱房間已經全新裝修過，除了2坪的房間，可以「獨享」2坪大的露台，合共可使用4坪地方。廣告稱房間有水電、冷氣，但是房內沒有浴室、廁所，如有需要可以使用大廈地庫的公廁，或是使用捷運站的公廁，洗澡、洗衣有點不方便。

「連浴廁都沒有還叫套房？」依照台灣的說法，「套房」定義是有浴室、洗手間的獨立單位，如果要共用廁所的只能稱為「雅房」，可是網民批評這個房間「根本是監獄啊」，「這應是室內窗，沒有對外窗，請問陽台在哪？」「我猜房東指的陽台是窗台外推那一塊」。

雖然網民鬧爆，但業主卻稱這房間已經有兩人預約看房，但未知是否已經租出。這則消息在網上廣傳，業主已經將廣告移除。

台灣《蘋果日報》